{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016832",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "최익현 선생 묘"
    },
    "text": "崔益鉉先生の墓 (최익현 선생 묘)\\n\n忠清南道礼山郡広時面観音里山21番地\\n\n1982年8月3日に忠清南道の記念物に指定されました。面積は330㎡です。1907年、対馬から論山市魯城面の国道沿いに墓を作りましたが、参拝客が集まると1910年に日帝の強圧で現在の位置に移されました。墓の左側に建てられた碑石は、長方形の花崗岩でできた台座と烏石の碑身、屋蓋型の花崗岩でできた梨水で構成されています。碑身の前面には「勉庵崔益鉉之墓貞夫である淸州韓氏附左」と陰刻され、墓の前には1mの高さの石柱が左右に1個ずつあります。墓の入口にはチェ・イクヒョンの太義碑が建てられています。胎衣碑は花崗岩で造成された台座、五石でできた碑身、離水などの別石3枚で構成されています。台座は長方形の地対石の上に2段が載せられ、その上に「勉庵崔益鉉先生春秋太義碑」と陰刻された碑身には如意宝珠をくわえた龍2頭が刻まれています。崔益鉉（チェ・イクヒョン、1833〜1906）は1855年に定時文科に及第しましたが、1868年に官職を削られました。その後、逮捕されたり流刑されたりしましたが、1962年に大韓民国建国勲章大韓民国章が追叙されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓はどこにありますか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓は忠清南道礼山郡広時面観音里山21番地にあります。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓はいつ指定されましたか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓は1982年8月3日に忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓の面積は330㎡です。"
        },
        {
            "question": "なぜ崔益鉉先生の墓は移されましたか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓は参拝客が集まると日帝の強圧により現在の位置に移されました。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓の碑石はどのような構造ですか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓の碑石は長方形の花崗岩でできた台座と烏石の碑身、屋蓋型の花崗岩でできた梨水で構成されています。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓の前に何がありますか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓の前には1mの高さの石柱が左右に1個ずつあります。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の墓の入口には何が建てられていますか？",
            "answer": "崔益鉉先生の墓の入口にはチェ・イクヒョンの太義碑が建てられています。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生の胎衣碑はどのような構造ですか？",
            "answer": "崔益鉉先生の胎衣碑は花崗岩で造成された台座、五石でできた碑身、離水などの別石3枚で構成されています。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生は何年に定時文科に及第しましたか？",
            "answer": "崔益鉉先生は1855年に定時文科に及第しました。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生はどのような官職を削られましたか？",
            "answer": "崔益鉉先生は1868年に官職を削られました。"
        },
        {
            "question": "崔益鉉先生はどのような勲章が追叙されましたか？",
            "answer": "崔益鉉先生は1962年に大韓民国建国勲章大韓民国章が追叙されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 438
    }
}